<resources>
    <string name="app_name">Shall you survive</string>
    <string name="continuer">Continuer</string>
    <string name="TvillePaisible_1"> Une vie paisible et sans retournements ne m’allait pas, je voulais plus d’adrénaline seulement je suis allé trop loin …</string>
    <string name="TartefactBleu_2">Un artefact qui soi-disant menait à aventures et trésors ... il m’y a mené ...</string>
    <string name="Tmalediction_3">par le biais d’une malédiction où je devais aller trouver son jumeau si je ne voulais pas en mourir …</string>
    <string name="TporteOuverte_4">J’ai tout abandonné pour courir jusqu’à lui avant que la faucheuse ne me rattrape. Mais je n’avais pas d’informations alors je me suis dirigé vers l’endroit où je pensais en trouver le plus.</string>
    <string name="Tartefact_5S">Un artefact identique ? mmmh … t’a de la chance je crois avoir entendu une description dans le genre. Apparement la dernière personne à l’avoir vu a disparu près de Terrias, une ville assez loin au nord …</string>
    <string name="Tartefact_5V">Héhéhé je vois que tu as mis la main là où il ne fallait pas héhéhé … J’ai entendu parler de cet artefact auprès d’un de mes contacts. Apparement la dernière personne à l’avoir vu a disparu près de Terrias, une ville assez loin au nord … bonne chance héhéhé ….</string>
    <string name="Tartefact_5M">Je le savais ! selon ce livre, un artefact du même genre a déjà été vu aux alentours de la ville de Terrias au nord mais cela n’avais à été pris que pour un canular, mmmh ... la route va être longue .</string>
    <string name="TporteVille_6">Je me suis dépêché d’aller vers les portes de la ville pour ne pas perdre plus de temps. Un cochet se trouvait aux portes de la ville proposant ses services, il pourrait me faire gagner du temps mais ses services ne sont pas gratuits …</string>
    <string name="C1cocher_6"> monter avec un cocher (-10d\'or) </string>
    <string name="Ev_C1cocher_6">Merci d’avoir choisi mes services l’ami ! Tu sera à la prochaine ville en un rien de temps, il ne te reste plus qu’à te reposer le pendant le voyage !</string>
    <string name="C2marcher_6">marcher</string>
    <string name="Ev_C2marcher_6">Après avoir passé ma journée à marcher, la nuit était sur le point de tomber, la peur de la mort presse mes pas … Devrais-je dormir sur le côté de la route pour ne pas être épuisé ou devrais-je continuer jusqu’à la ville?</string>
    <string name="Tforet_7">Je suis seul dans la foret</string>
    <string name="C1_sePresser_7">La peur me pousse à ne pas perdre du temps, Se presser</string>
    <string name="Ev_C1_sePresser_7S">heureusement que mon entraînement de mercenaire m’a endurci pour ces moments là.</string>
    <string name="Ev_C1_sePresser_7V">malheureusement je ne suis pas habitué à une marche forcée et tout mon corps me le fait ressentir (-3 hp)</string>
    <string name="Ev_C1_sePresser_7M">malheureusement je ne suis pas habitué à une marche forcée et tout mon corps me le fait ressentir (-3 hp)</string>
    <string name="C2_camp_7">Je décide d’aller dormir après avoir marché toute la journée</string>
    <string name="Ev_C2_camp_7V">A force de vivre dans les rues j’ai appris à me méfier de tout, je vais dormir dans un arbre, je serais moins visible.</string>
    <string name="Ev_C2_camp_7S">Je suis réveillé en sursaut par un hurlement de loup à proximité ! Je vais devoir le combattre si je ne veux pas qu’il ne me tue ! COMBAT (-3HP)</string>
    <string name="Ev_C2_camp_7M">Je suis réveillé en sursaut par un hurlement de loup à proximité ! Je vais devoir le combattre si je ne veux pas qu’il ne me tue ! COMBAT (-3HP)</string>
    <string name="TvilleSuivante_8">Je suis arrivé au pieds de la ville la plus proche mais je ne suis pas encore au bout de mes peines, dans ma précipitation j’ai oublié de prendre à manger et je vais avoir besoin de rentrer dans la ville pour me ravitailler avant de reprendre mon chemin. Des gardes protègent l’entrée et laissent passer ceux qui payent ...</string>
    <string name="C1_payerGarde_8">Payer le garde (-15 d\'or)</string>
    <string name="Ev_C1_payerGarde_8">Merci de votre tribut, circulez maintenant ! Vous n’êtes pas la seule personne à vouloir entrer dans la ville !</string>
    <string name="C2_fuite_8">Prendre la fuite </string>
    <string name="Ev_C2_fuite_8">Je dois me dépêcher d’entrer dans la ville avant que le reste de la garde ne rapplique ! </string>
    <string name="C3_mur_8">Escalader le mur</string>
    <string name="Ev_C3_mur_8">Là ! des pierres du murs sont un peu délogées, je devrais pouvoir passer en enlevant certaines d’entres elles.</string>
    <string name="Ev_C3_mur_8Echec">Oh non le garde m’a vu ! Pas le choix je vais devoir le combattre … (-3HP)</string>
    <string name="Ev_C3_mur_8Reussite">C’est bon je ne me suis pas fait repérer, je peux entrer dans la ville maintenant !</string>
    <string name="Tville_9">Enfin dans la ville, je vais peut être pouvoir me restaurer. En tous cas je ne vais pas m’éterniser ici.</string>
    <string name="C1_ville_9">Se nourrir (-20 d\'or)</string>
    <string name="Ev_C1_ville_9">Ahhh manger me redonne des forces, je vais pouvoir reprendre mon chemin l’esprit tranquille (+3HP)</string>
    <string name="C2_ville_9">Se ballader dans la ville </string>
    <string name="Ev_C2_ville_9">Je me ballade dans la ville tranquillement</string>
    <string name="Ev_neRienFaire_9_1">Rien … j’ai beau avoir fouillé toute la ville rien n’était intéressant, quelle perte de temps.</string>
    <string name="Ev_vieille_9_2">Vous allez bien ? vous m’avez l’air vraiment affamé, tenez ce n’est pas grand chose mais ça fera passer votre faim, d’ailleurs si vous allez dans la foret non loin d’ici dans l’espoir de trouver à manger je vous déconseille de manger les baies, elles sont venimeuses !</string>
    <string name="Ev_bourseTrouee_9_3">Hein ? Ma bourse est vide !!! je me suis fait voler, quelle poisse ! (-30d\'or)</string>
    <string name="Ev_pieceOr_9_4">De l’or, quelle chance ! ca me sera utile.(+20d\'or)</string>
    <string name="C3_voler_9">Voler</string>
    <string name="Ev_C3_voler_9">Un sac sans surveillance ! Peut être qu’il y aura des choses intéressantes à l’intérieur?</string>
    <string name="Ev_C3_voler_9Echec">Je n’ai rien pu prendre et la garde a été alertée, je vais devoir me battre pour fuir la ville ! (-3HP)</string>
    <string name="Ev_C3_voler_9Reussite1">Ahhh manger me redonne des forces, je vais pouvoir reprendre mon chemin l’esprit tranquille (+3HP)</string>
    <string name="Ev_C3_voler_9Reussite2">De l’or, quelle chance ! ca me sera utile. (+20d\'or)</string>
    <string name="Tbandit_10">Je fini par sortir de la ville sans rien de nouveau. Je reprend ma route ... \nBien le bonjour l’ami si tu tient à ta vie je te conseille de laisser ton or entre nos mains et nous te laisseront passer !</string>
    <string name="C1_bandit_10">Donner de l or (-30or)</string>
    <string name="C2_bandit_10">Combattre (-3HP)</string>
    <string name="C3_bandit_10">Fuir</string>
    <string name="Tforet_11">Ah enfin l’orée de la forêt, pas le choix il va falloir la traverser pour atteindre le village de l’autre coté. Mmh ca fait longtemps que je marche dans cette forêt et je commence à avoir faim … j’ai vu des baies et des champignons aux alentours, ils m’ont l’air bons. </string>
    <string name="C1_foret_11">Manger des baies</string>
    <string name="Ev_C1_foret_11">Les baies étaient empoisonnés, vous avez perdu de la vie (-3HP)</string>
    <string name="C2_foret_11">Manger des champignons</string>
    <string name="Ev_C2_foret_11">Les champignons vous ont soignés vos points de vie ! (+3HP)</string>
    <string name="TforetProfonde_12">Raaah ca fait des heures que je marche et je ne suis toujours pas sorti de la forêt, je pense que je suis perdu … </string>
    <string name="C1_foretProfonde_12">Faire du bruit pour attirer les gens</string>
    <string name="Ev_C1_foretProfonde_12_1">Oh non j’ai réveillé un ours qui dormait dans les alentours avec mes cris ! Je vais devoir le combattre si je veux m’en sortir en un seul morceau . (-3HP)</string>
    <string name="Ev_C1_foretProfonde_12_2">Salut l’ami ! besoin d’aide mon village n’est pas loin il suffit juste de marcher pendant 30 min dans cette direction ! </string>
    <string name="C2_foretProfonde_12">Utiliser de la magie pour retrouver son chemin</string>
    <string name="Ev_C2_foretProfonde_12">Abracadabrou ! Voici le chemin ...</string>
    <string name="C3_foretProfonde_12">Errer dans la forêt au hasard</string>
    <string name="Ev_C3_foretProfonde_12">Vous avez perdu : mort par la malédiction</string>
    <string name="TsortForet_13">Enfin sorti de la forêt, je suis près du but !</string>
    <string name="TarriveVillage_14">Me voilà dans le village, il faut que j’obtienne des information à propos de cet artefact, il doit bien y avoir un endroit aux alentours qui a provoqué ces légendes !</string>
    <string name="C1_arriveVillage_14">Demande gentiment des informations</string>
    <string name="Ev_C1_arriveVillage_14_1">Oui je connais une grotte dans les alentours où j’allais souvent quand j’étais gamin, les anciens disent qu’il y a une force mystérieuse là-bas mais je m’en fichais jusqu’à que je voie un lumière aveuglante qui m’a fait vraiment peur et depuis je n’y suis pas retourné mais je peux vous dire qu’il y a un passage caché par les lianes à 300 m</string>
    <string name="Ev_C1_arriveVillage_14_2">Mouais je crois qu’il y a une grotte par là-bas … débrouillez vous pour la trouver j’ai pas que ça à faire !</string>
    <string name="C2_arriveVillage_14">Donne de l or pour obtenir des informations (-30d\'or)</string>
    <string name="Ev_C2_arriveVillage_14">Oui je connais une grotte dans les alentours où j’allais souvent quand j’étais gamin, les anciens disent qu’il y a une force mystérieuse là-bas mais je m’en fichais jusqu’à que je voie un lumière aveuglante qui m’a fait vraiment peur et depuis je n’y suis pas retourné mais je peux vous dire qu’il y a un passage caché par les lianes à 300 m</string>
    <string name="C3_arriveVillage_14">Menacer pour obtenir des informations </string>
    <string name="Ev_C3_arriveVillage_14_1">Oui je connais une grotte dans les alentours où j’allais souvent quand j’étais gamin, les anciens disent qu’il y a une force mystérieuse là-bas mais je m’en fichais jusqu’à que je voie un lumière aveuglante qui m’a fait vraiment peur et depuis je n’y suis pas retourné mais je peux vous dire qu’il y a un passage caché par les lianes à 300 m</string>
    <string name="Ev_C3_arriveVillage_14_2">Mouais je crois qu’il y a une grotte par là-bas … débrouillez vous pour la trouver j’ai pas que ça à faire ! </string>
    <string name="Tgrotte_15Info">Je vois l’entrée cachée de la grotte ! J’y suis presque !</string>
    <string name="Tgrotte_15PasInfo">Il y a bien l’air d’y avoir une grotte mais elle est bouchée par un rocher… Je n’ai pas le temps de chercher une autre entrée je vais devoir le bouger.</string>
    <string name="C1_grotte_15PasInfo">Utiliser sa magie </string>
    <string name="Ev_C1_grotte_15PasInfo">Vous avez réussi à débloquer la grotte </string>
    <string name="C2_grotte_15PasInfo">Forcer le passage (-3HP)</string>
    <string name="Ev_C2_grotte_15PasInfo">Vous avez perdu des points de vie </string>
    <string name="TVictoire_16">Victoire ! L’artefact était là devant moi et des nuées de fumée noire se sont échappées de mon corps au moment où je mis la main dessus. Je suis sauvé !!!</string>

</resources>